(路透社) 兩名資深親共政客: 香港選舉改制, 最終將損害香港。

兩名資深建制政客匿名接受《路透社》訪問，表示選舉改制最終將損害香港。其中一人形容「香港倒退至這個地步令人哀傷」，「我們正把一個更壞的香港交給下一代」。他們認為人大修改選制之後，香港的獨有特色、多元主義以至對投資者的吸引力均有機會遭到破壞。

另外，《明報》引述多名建制人士分析，是次改制對以選舉為主導的建制政黨亦有打擊。如果立法會直選議席降至20席，代表現有的直選建制派都不夠位置分；減少每區議席亦不利新民黨、自由黨等小黨；削減直選議席意味著主要依賴直選的建制政黨，如第一大黨民建聯日後在立法會的重要性、影響力也會下降。

英文報導

Two senior pro-Beijing politicians told Reuters the electoral reform plan, coming on top of the broader crackdown that has already provoked international criticism, would ultimately damage Hong Kong, potentially destroying its unique character, pluralism and attractiveness for investors.

“It’s really sad that Hong Kong has degenerated to this stage,” said one of the politicians, on the electoral reform. “We’re handing Hong Kong over to the next generation in a worse state than we inherited it.”

The two pro-Beijing politicians spoke to Reuters on condition of anonymity, due to the sensitivity of the matter. It is rare for pro-Beijing politicians in Hong Kong to voice any doubt about China’s moves, even anonymously.

“Nothing is normal anymore,” said the second pro-Beijing politician. “It’s a new abnormal.”

if we burn, you burn will us

愛國愛黨有咩咁唔見得光唔可以開名

老鼠曾同田大少？

司法、立法、行政、經濟都炒晒

得返個政權未炒

石禮謙同謝偉俊

應該唔係
佢地一早公開講左意見, 應該唔會匿名

去到呢d程度淺藍嘅都知佢哋好快會被整肅

冇謂再玩煮飯仔, 你要玩帝制唔好搞咁多嘢啦

分分中係姐姐

選舉改革 會搞到連佢地都飯碗不保
除非支共派佢地選

忠誠的廢物 二十席差不多啦

有人質疑中共會將香港變成充滿民怨既犯罪都市....

中共係唔介意香港犯罪率高, 民怨高, 只要民怨唔係對準政權就得.

劉慧卿鄭松泰

飛鳥盡 良弓藏 狡兔死 走狗烹

似係

石禮謙幾時直選過

burn together

自由黨中既人應該係鐵膽
另一個真係諗唔到

田北辰，謝偉俊？

你無人攻擊黑警點樣屈你係恐怖份子

《路透社》無話係直選政客

Gchi 紫京派

如果第日連日常生活都炒埋，真係有咁嘅可能
我而家取態係覺得有冇錢都應該要走

攬炒就係要咁
你班匪共唔識政治 只係識鬥爭同集權
呢個咁嘅香港必然會死
我地可以重建 但共匪唔可以

I can face...

覺得佢唔敢講呢啲野
咩下一代

反而扮有人性嘅姓田同姓曾嘅有可能

走到先得.

最近聽到有case; 有年輕人要求藍屍父母俾錢攪移民, 藍屍父母唔撚肯

佢哋仆街了

不絕對忠誠 = 絕對不忠誠

夠膽制裁香港
又要屌又要賺人民幣
洋垃圾

維尼為左自身權力，無諗過其他人
同老毛發動文革咁，邊理會死幾多人有咩後遺症

我覺得係
田生 同 曾生

曾生 不嬲都係老奸巨猾
扮晒開明建制
但成個民建聯佢睇都出咁多假學歷人士

田生 就一直都係兩邊擺
但長期建制咁解

應該唔係

佢地一早公開講左意見 (已經俾奶共派公開屌緊) , 唔駛匿名

老鼠曾，中共早就睇穿佢份人，所以特首冇佢份

習近平改國號為 翠
翠朝第一任皇帝

你走未？

中共忌才

比老鼠曾管香港 呃多香港人8年都得

我哋無，支那都無。

匿名的忠誠廢物

佢地係深藍
只係會講道理

第一個一定有份

次次扮中立一定係佢

匿名既話姐姐似會敢講

你班撚樣都撈夠油水啦 下一代都走曬 得返d真香港人係到活受罪

冇所謂啦
反正邊個坐個個位都係共產黨嘅傀儡

傻仔建制派要做condom

紫荊黨

到時應該得cctvb 民賤聯 保皇黨同佢哋自己當自己係民主派

係人都知成個立共會 已經係保皇紫荊紅黨玩曬

捉鬼啦

覺得選委會個30席
先傷傳統建制大黨
個到唔覺得有好多民建聯工聯會
當70席係建制
但大黨70席入面未必攞到半數議席

咪同前幾日鄭立篇文講既一樣
當初佢地可以為利益去做吳三桂
聽日佢地亦可以再為利益去投靠其他派系

大少有啲言論以而家政權個標準計直頭算港獨

哦

收聲啦傻閪
又要做雞又要攞貞節牌坊

應該係知佢醒目仔唔易控制
所以先唔扶佢上

好核突
掉轉讀咪潮吹

冷門鐘國斌？

香港d藍既9成都係為左利益先親共, 好少真係信奉中共果套意識形狀, 諗住香港可以安於2018年左右既現狀到佢地退休為止

點知baby boomer去到2019年條水食完, 上面又要整肅同集權, 無限搞意識形態campaign,搞死香港佢地咪狡兔死走狗烹

忠誠反對派，放兩個冇壞

唔開名你講咩都得啦

其中一個我估鼠王芬

選乜鳩 慳返啲錢比阿爺啦 反正都帝制

明知係咁都親共

罪案率 恐怖分可以扮正義之師了

傻閪 知驚啦咩

更壞嘅香港
交畀下一代

佢會講呢啲？

止驚黨來了

最緊要自己無事

如果中共唔改選舉唔搞黨安法唔搞送中法，好似美國選舉咁背後靜靜雞做嘢，外國都可以扮見唔到比佢繼續慢慢同化香港甚至文統台灣，
但宜家乜都擺上檯面，雖然宜家外國態度都係唔做嘢但至少唔會扮睇唔到，
真係唔知想點，一度懷疑翠翠係攬炒派手足黎

唔好比我講中
大陸會有全民普選先過鄉講

都話咗你唔夠紅就會整走你
你班閪狗保皇黨自己衝埋去奶袋底

>資深建制政客

講到自己無份參與造成今日既局面咁喎!

是撚但啦 改唔改制
香港都係俾班保皇黨玩死啦

唔一定
中高層班商人/ 偽人個堆咪為利益先投共
但實際身體很誠實送曬仔女去歐美

惟獨班低學歷公屋廢老仆出黎含

應該真係姐姐
之前先叫班藍屍咪文革式批鬥搞劉利群

葉劉：中共新手落場難擺平各處利益 親共優才仍有價值

唔理，拉得

成為日日向政府投火魔既魔法都巿

有本事點解要求人

我都覺係姐姐

中國民主發展已經到左極限 其實留番起中國生活嘅人 只可以有中共一黨下嘅民主 直至滅國 ⋯

所以後生層經想中國走向平穩民主已經無希望 ⋯

走啦 年輕人

佢地係真建制 其他只係保皇

咪係，鼠王恨不得下一代死光啦，邊有良心

全部直接任命算啦

支共：Shut up la 忠誠嘅廢物

咁呢兩位仁兄有咩建議

終於燒到落佢地度喇
等佢地燒得入肉d先有效

冇人會聽任何人意見的
上至國家，下至連登

下至連登雖然又啱

飛鳥盡 良弓藏 狡兔死 走狗烹

獻世派做左咁多年人都唔識，抵啦

姐姐

只係有機會破壞？

壞撚到入曬肉啦戇鳩

田二少呢個溫和派實有份

永遠自己啱曬
可以override
到其他人嘅意見同決定(無論好壞)
就刷到D大佬feel
刷feel為上
任何outcomes都唔重要

每間公司都係咁㗎啦

想唔跟黨指揮？

田北辰
白偉俊

支持由支那人玩L哂佢
想睇奶共港奸下場

黨：不要忠誠的廢物

佢哋有份搞死香港
無得選只可以話佢哋抵死

變condom前嘅鳩叫

小學生點會用叻過自己嘅人。

你班傻鳩當初為十皮野奶到雪雪聲 宜家先出聲太遲啦
有思想既後生會草錢離開香港 淨低既都只會係人形豬同支那人

佢有撚資格講呢啲 逗住港英公務員既長糧 又做垃圾會議會
最應該死就係佢呢啲

好大機會，其實白生唔係歸左邊，佢以前d行為激過泛民

你哋都無利用價值啦，留你狗命咪偷笑囉，仲唔謝主隆恩多謝翠翠

有讀歷史都知共產黨係唔會同你念舊講交情，當年劉少奇林彪夠威夠勁啦！毛魔左右手啦！一有需要咪又係掉你落垃圾筒用完即棄！？

所以話黑警真係弱智，以為今日政權需要你打壓人民就係威係勢，有朝一日同樣可整肅成班垃圾

翠翠要攬炒，應該成全佢

第一大黨民建聯日後在立法會的重要性、影響力也會下降。

點會呀，20席都被佢地包辦哂

共產黨不嬲都係咁，鬥完敵人就鬥自己人

白偉俊之前已公開有講
話係倒退, 但中央要咁做都無可厚非

議員係肥缺，月薪起碼十萬，全部香港人找數

個人覺得以後講呢d野要實名制

忠誠廢物

都爛哂啦

97後到依家廿幾年你班港共廢物乜都做唔到，早半年仲話國安法會經濟gogogo，依家搵外國喉舌講呢D係咪想洗底移民？

做咩唔繼續堅決擁護
是不是反對黨呀

無名，一定係作新聞

兔死狗烹

幗安法 起底邊個夠膽叛幗 跟住拉！

建制黎講
田北要同田北俊算係咁
起碼有時會出黎講返人話
不過投票又係第二件事

紫荊党全面進場

期待香港庫房用乾 要中央打救 加稅真攬抄

唇亡齒寒

好得閒咩 留番佢哋自己估啦

其實依班友見好就收啦
冇料到都做左咁多年，仲唔知足

匿名？ 無面目面對香港人？

意圖抹黑中央，顛覆國家政權
國安部仲唔拉人？

其中一個會唔會係孽瘤
田二少都有可能

田大少唔會啦
“Rare for pro-Beijing politicians to voice any doubts, even anonymously”
佢屌北京一啲都唔anonymous
03年仲要辭埋行會

好快，國安撥款80億唔洗交代，下次一定更多

硬係覺得一個係石禮謙

你講中哂，順便“顯示“前宗主英國做得冇中囯咁好。（跟著就用深圳上海北平來比較）

蜚鳥盡，良弓藏；狡兔死，走狗烹

最有人性嗰個姓石

以前翠未做果時
北京忍到手唔直接插手
民怨由特府食晒
果時中央政府支持度高過特府好多
依家你直接出手
唔怨你怨邊個?

burn with us.

比我就直接批夠500

唔會老鼠啦，條撚樣幾十年黨員驚西咩

直接批一萬億啦，唔夠就直接抽稅問香港人拎

煮死民建聯啦，奶共奶得咁開心，出賣香港人正仆街

其實好易估

查出嚟拉出五門斬首示眾

手足嚟

捉鬼